宇宙GEM被批 公司：根本沒接到高雄市觀光局電話

香港天后鄧紫棋4月份將在高雄開唱，其中高雄市長韓國瑜為了拚高雄經濟，先前打算邀請鄧紫棋擔任3月份的高雄觀光代言人，但最後因故破局。

高雄市觀光局長潘恆旭9日爆料「經紀公司跟我們要了一筆很高的費用，其實鄧紫棋本人應該不是那麼貪財。」

對此鄧紫棋方面今(10)日無奈的表示「真的沒接過高雄市觀光局的電話！」

韓國瑜上任高雄市長後，為了推展高雄的觀光，今年1月份開始，就找了不少藝人代言，希望能曝光高雄市的能見度。據《中國時報》報導，原本高市府有意要找香港「鐵肺歌后」鄧紫棋，代言4月份的觀光；加上她預定在4月份於高雄巨蛋開唱，高市府希望能合作創造雙贏。

潘恆旭指出，當時和鄧紫棋的經紀公司接觸，對方要求一筆「很高的代言費」，但他隨後又解釋「其實鄧紫棋本人應該不是那麼貪財」。

潘恆旭強調希望能透過不花錢的方式，利用資源交換或是其他事務協助來合作。

另據《ETtoday》報導，鄧紫棋的冠名贊助費用為600萬元，而贊助回饋包括「演唱會冠名權利，如品牌名稱+G.E.M.鄧紫棋『Queen of Hearts』世界巡迴演唱會台北站」、「演唱會獲取贊助金額20%等值票卷及藝人口頭致謝」、「主要LOGO名稱露出於指定媒體平台」、「贊助商領導及公司成員與天后鄧紫棋合照2張」、「主視覺素材使用權利於品牌系列行銷活動」等5項。

就在價碼曝光後，根據《自由時報》報導，鄧紫棋身邊的工作人員無奈表示，「從頭到尾我們都沒有接過高雄市觀光局的電話，也完全不知道怎麼會有這個價碼跑出來。」

高雄發大財

知唔知民粹支持者聽到只會真係要求宇宙漿去表演
係唔會怪責韓國瑜吹水
認清事實啦，仲幫人宣傳

利用資源交換 嘿嘿嘿嘿嘿

韓國瑜真係好核突
先係馬會唔理你 跟住到gem